+++
title = "开始调度主机"
description = "将不可调度主机设定为可调度状态，允许将新创建的 Pod 调度到主机上。"
weight = 15
+++

将不可调度主机设定为可调度状态，允许将新创建的 Pod 调度到主机上。

**操作步骤**

1. 登录平台后，切换至管理视图。

2. 单击左侧导航栏的 **集群** > **集群管理** 选项，进入集群列表页面。

3. 单击待设置主机所在的 ***集群名称***，进入集群详情页面。

4. 将页面下拉至 **主机列表** 区域，单击待开始调度主机记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **开始调度**。

	**或**：
	
	1. 单击待设置的 ***主机名称***，进入主机详情页面。
	
	2. 单击右上角 **操作** 下拉按钮并选择 **开始调度**。

5. 在弹出的确认对话框中，单击 **确定** 按钮。
  <br>调度状态变更后，主机将变为可调度状态，允许将新创建的 Pod 调度到此主机上。
